---
title: 'Telegra.ph'
date: '2019-03-29'
description: 'Plataforma Publicación Textos'
type: 'aplicaciones'
tags: ["Mensajería","Aplicaciones"]
category: ["Aplicaciones"]
img: 'https://i.postimg.cc/6qGCQRHC/remington10.png'
authors: ["tanomarcelo"]
---

La época de una leyenda viva (a fecha de hoy) cuando hubo que mecanografiar entuertos tuvo nombre y apellido: _Remington_, _Olivetti_, _Olympia_, _Hermes_, _Imperial_, y supongo que algunas mas habrían. <br>
La competencia nunca duerme. <br><br>
Pibes que se dedicaron a fabricar el aparato que habían presentado los Británicos en el siglo <font size="2">XIX</font>.<br>

De a poco y acompañando a la _primera revolución industrial_, la maquinola en cuestión se hizo un lugar hasta convertirse en un elemento habitué en el decorado de sitios donde se requería la escritura.<br>
Chiringuitos de la talla del teatro, el periodismo, la literatura, el cine ... <br>

Pensar que la primera máquina de escribir fue montada sobre una _máquina de coser estándar._<br>
Eso dice la [Wiki](https://es.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1quina_de_escribir#Primer_%C3%A9xito_comercial,_Christopher_Sholes_y_Remington).<br>
Yo le creo.

{{< img src="https://i.postimg.cc/yxdshyqS/Maquina-de-escribir-antigua-con-carro.png">}}

Entre los embrollos que traen los misterios, se han encontrado vestigios de la existencia de usuarios ansiosos por la próxima actualización de <font size="3" color="teal"><em>LibreOffice</em></font>...

Qué lo parió.

Como siempre ha sucedido, el tiempo continuó su obra maestra y oootra vez, nos encuentra ante una <font size="3"><em>actualización tecnológica</em></font> que, entre otros diretes, amontona entre sus quehaceres a una aplicación cuyo nombre _coqueto_ de protocólo tecnológico la cita como: <font size="3"><em>microplataforma de publicación</em></font>, que permite crear publicaciones con texto e imágenes usando el navegador.<br>
Fue lanzada por _Telegram_ y se llama:

# <font size="6" color="red">T</font>elegra.ph

Cuando se accede a [Telegra.ph](https://telegra.ph) se puede ver una especie de plantilla con campos que permite el ingreso de texto:

{{< img src="https://i.postimg.cc/DyPRfbR9/00-telegraph.png" >}}

Si se llenaran estos campos con los siguientes datos:

<font size="3" color="teal"><em>Title:</em></font> Prueba sobre Telegraph.<br>
<font size="3" color="teal"><em>Your name:</em></font> Tano.<br>
<font size="3" color="teal"><em>Your story:</em></font> Cuentos de antes y de ahora sobre tecnología de escritura.<br>

Tendríamos también la posibilidad de imprimirle una edición de texto muy sencillo, como por ejemplo <font size="3" color="black"><strong></strong>Negrita</font> o <font size="3" color="black"><em>Itálica</em></font>.

{{< img src="https://i.postimg.cc/vTBx1n30/02-telegraph.png" >}}

Si pulsamos _Enter_ cuando estamos escribiendo, se tendrá el mismo efecto que al hacerlo en un procesador de texto &#187; provoca un salto de línea y retorno de carro.<br>
Y nos aparecerán dos íconos:

* Una máquina fotográfica.
* Dos paréntesis angulares (de cierre y de apertura).

{{< img src="https://i.postimg.cc/7PG2y3JL/04-telegraph.png" >}}

Clicando sobre el ícono de la cámara se abre una ventana de _path_ que nos permitirá elegir la imágen a subir:

{{< img src="https://i.postimg.cc/CKgZGXcB/03-telegraph.png" >}}

Una vez terminada la edición, damos un clic en _Publish_ y nos aparecerá la obra de arte terminada, con un dato que nos interesa recuperar: la dirección web (url) que habremos de pegar luego en -por ejemplo- _Telegram_.

{{< img src="https://i.postimg.cc/6pY3Zq4S/06-telegraph.png" >}}

La _url_ incluye el _Título_ y la fecha al momento de la edición.<br>
En la edición del post se pueden incluir texto e imágenes (como ya vimos), videos de YouTube o Vimeo y links de:

* Twitter.
* Archivos, GIF's y fotos de canales de Telegram.

Esta plataforma usa el editor estilo <font size="3" color="green"><em>WYSIWYG (lo que ves es lo que obtienes)</em></font>, implementado también por procesadores de texto como <font size="3" color="teal"><em>LibreOffice</em></font>.

<font size="5" color="red"><em>T</em></font><font size="4" color="olive">elegraph</font> permite editar publicaciones que hayamos hecho si todavía estan las _cookies_ de la sesión de navegador, con la consabida salvedad que al perder las _cookies_ se pierden también los permisos de edición sobre el post.<br>

Una forma de solventar esta instancia es creando una cuenta de <font size="5" color="red"><em>T</em></font><font size="4" color="olive">elegraph</font> usando el bot [@Telegraph](https://t.me/telegraph).<br>
Para llevar a cabo este proceso, tenemos que escrbir <font size="3" color="red" face="courier">/start</font> y el robot ofrecerá sus dones para guiarnos en la creación de la cuenta.

No se tiene noticia que esta aplicación haya dado paso a un nuevo Manuel de Cervantes Saavedra, pero si que de la _Olivetti_ a <font size="5" color="red"><em>T</em></font><font size="4" color="olive">elegraph</font> hay un salto cualitativo de la san ostia.

Por si te querés pegar una vuelta, [aqui](https://t.me/comunidadsoftwarelibre) nos juntamos todos los dias.<br>
Como para no perder el vicio de escribirnos.

